***Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.***

Функции используются для того что бы уменьшить количество кода, т.к практически всегда есть участки в которых операции повторяются, и что бы не писать каждый раз одно и тоже, пишется один раз функция и потом вызывается в нужном месте.

***Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.***

Что бы что-то сделать с внешней частью кода - функция должна знать, с чем именно ей работать и над чем проводить операции. По этому мы передаем параметры с которыми в дальнейшем функция и будет работать.